究竟職業治療師日常工作係做啲咩？

如題
definition我明
職業治療是利用有意義的活動和嶄新的療法幫助各類病患者防止、減少或克服殘障。職業治療師會配合他們生活上之各種需要，協助他們重返家庭、工作崗位及社區生活、使他們能過著獨立及有意義的生活。

咁實際上職業治療師究竟要做啲乜？
利申 ot year1

唔知讀乜同做乜就走左去讀

好做

仲咩唔揀pt

係唔知實際做乜！
其實係我個妹有cp行唔到 想幫佢所以揀咗嚟讀

我廢

Ha飽和左，好少請ot

可以唔喺香港做

移民

叫人搬重野小心啲

認真post

我都好認真

…

p牌推唔郁

見得最多係ot揀岩既匙羹俾中風好返既病人食飯
叫人係屋企裝多啲防跌野 e.g係企缸裝個扶手

都係交返俾專業人士答

見都係整手作仔多
幫人整手腳托
日常用具
或者家居改裝

即係公立都要上門？

簡單d講
一個人有病，復康係將佢重返未病之前個生活質素

Ot/pt都係其中一個職業去做復康
例如一個人中風要自己著衫，ot會幫佢自己容易著到件衫，而pt會訓練到自己著到

Btw，係醫院入面文化，大家好多overlap，所以好多病人覺得兩者係同一樣野。甚或乎好多因素，特別係高層既無知同無能，亂咁黎，曾經聽過上半身ot做，下半身pt做

以行業黎講，ot/pt既係香港既work life balance真心唔錯

係無錯！我就係想問醫院文化
想知實際上ot喺醫院有咩做
至於上半身ot下半身pt應該係遠古時代諗法？我有聽講過而家ot同pt互相向大家方向發展緊
當然ot有hand therapy讀隻手可能會多啲

叫人搬野小心啲

有家訪/社康服務